林鄭連小鎮官員也不如 - 李碧華

林鄭連小鎮官員也不如 - 李碧華

廣東茂名文樓鎮，市民不滿政府以「興建人文生態園」為名徵地，建設殯儀館火葬場，展開大規模示威，就像香港逆權抗暴遍地開花。

大陸鄉親身經百戰更勇武強悍，堵路、掟磚、個個手持木棍把鎮壓特警趕上山，掀翻警車燒更亭，衝突激烈，面對政府精良武裝及催淚彈，不少示威者頭破血流受傷送院，包括老人和小孩，被捕者達二百多人，但大批民眾仍在戰場對峙提出「五大訴求」……看來香港抗爭者的行動及文宣具無形影響力。

全球勇武抗爭者都是官逼民反，過去有政權因此被推翻，近如伊拉克政府因持續2個月的示威抗爭，總理宣佈下台。茂名血戰4日後，黨委書記率官員及律師會見民眾，撤回在文樓建設火葬場之政策，並釋放被捕人士……

大家不會天真，大陸一定秋後算帳，但平息事件避免傷亡慘重，到底需要點理性、彈性、靈活性，和些微人性吧。

反觀香港半年900多場示威，林鄭政府視若無睹，火上加油，放縱黑警把示威者和學生們當作殺人放火走私販毒持械行劫的匪徒，全往死裏打，逾萬山埃催淚彈令18區面臨數年不散遺毒二噁英……陰毒自私戀棧權位的林鄭，連一個小鎮官員也不如，半點做「人」資格也無！

121後還有128，港人「毋忘初心」。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

不能同意更多